# Acessibilidade no Header

## Navegação e Comportamento

- Verifique se é possível navegar pelo *header* usando apenas o teclado, sem o uso do *mouse*;

- Ofereça aos usuários navegação através das teclas `Tab` e `Shift + Tab` e acionamento dos elementos interativos por meio das teclas `Space` ou `Enter`;

- Certifique-se de que a ordem dos elementos do *header* faça sentido e siga um fluxo lógico. Isso ajuda as pessoas que usam tecnologias assistivas a entenderem como navegar pelo conteúdo do *header*;

- Não sobrecarregue o *header* com um número excessivo de funcionalidades. Priorize somente as essenciais.

## Recomendações para Estilo e Design

- Evite o uso excessivo de imagens, mas caso haja necessidade, forneça uma alternativa textual para cada uma delas;

- Em dispositivos *mobile* utilize ícones fortemente semânticos, aqueles que tragam um entendimento imediato aos usuários. Como estes dispositivos não possuem o recurso de *tooltip* com uso do `hover`, o uso de ícones mais conhecidos pode amenizar esta limitação.

## Recomendações para Código

- Para o componente *header* recomenda-se usar o marcador semântico correto, a *tag* `<header>`. Isso ajuda as pessoas que usam tecnologias assistivas a entenderem a estrutura do documento;

- Adicione texto descritivo para cada elemento do *header*, para ajudar as pessoas que usam leitores de tela a entenderem o conteúdo e como ele se relaciona com o restante do site.

## Referências

- [W3C World Wide Web Consortium](https://www.w3.org/)
- [Web Content Accessibility Guidelines (WCAG) 2.1](https://www.w3.org/TR/WCAG21/)
